{
    "question": "Bagaimana persebaran gunung api di wilayah indonesia, jelaskan?\r\n\u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Persebaran gunung api di wilayah Indonesia adalah:</p><p><strong>Sirkum Mediterania </strong>ditemui di <strong>wilayah barat Indonesia</strong>, di <strong>pulau Sumatera, Jawa, Bali hingga Nusa Tenggara</strong>. Gunung api yang termasuk Sirkum Mediterania misalnya:</p><ul><li>Gunung Sinabung (Sumatera Utara)</li><li>Gunung Kerinci (Jambi)</li><li>Gunung Anak Krakatau (Selat Sunda, Banten)</li><li>Gunung Merapi (Yogyakarta)</li><li>Gunung Bromo (Jawa Timur)</li><li>Gunung Semeru (Jawa Timur)</li><li>Gunung Agung (Bali)</li><li>Gunung Batur (Bali)</li><li>Gunung Rinjani (Lombok, Nusa Tenggara Barat).</li></ul><p><strong>Sirkum Pasifik </strong>ditemui di <strong>wilayah timur Indonesia</strong>, di <strong>pulau Sulawesi</strong>, dan <strong>kepulauan Maluku</strong>, seperti <strong>pulau Halmahera, Ambon dan Ternate</strong>. Gunung api yang termasuk Sirkum Pasifik misalnya:</p><ul><li>Gunung Klabat (Sulawesi Utara)</li><li>Gunung Soputan (Sulawesi Utara)</li><li>Gunung Gamalama (Maluku Utara)</li><li>Gunung Dukono (Maluku Utara)</li><li>Gunung Banda Api (Maluku)</li></ul><p><u><strong>Pembahasan</strong></u>:</p><p>Lapisan kerak Bumi tersusun dari beberapa lempeng tektonik yang bergerak terhadap satu sama lain. \u00a0Lempeng ini ketika bertabrakan akan menyebabkan pergerakan magma dan membentuk rangkaian gunung api dan pegunungan. </p><p>Di Indonesia ini terjadi ketika Lempeng Eurasia bertemu dengan Lempeng India-Australia yang bergerak ke utara, serta adanya Lempeng Pasifik di Indonesia bagian timur. \u00a0</p><p>Pertemuan ini mengangkat muka bumi di Indonesia yang membentuk rangkaian pegunungan <strong>Sirkum Mediterania </strong>dan <strong>Sirkum Pasifik</strong>.</p><p>Gunung berapi timbul akibat pergerakan magma cair yang panas, yang terbentuk akibat pemanasan batuan di dasar lempeng tektonik ini. Magma akan bergerak ke permukaan Bumi dan membentuk gunung berapi.</p><p>Meski berbahaya karena risiko meletusnya gunung berapi, gunung-gunung ini menghasilkan abu volkanik, yang sangat subur dan bermanfaat bagi kegiatan pertanian. </p><p><em>Pelajari lebih lanjut mengapa di indonesia banyak terdapat gunung api di: https://brainly.co.id/tugas/2998864</em></p><p><em>Pelajari lebih lanjut keterkaitan antara geografis Indonesia dan kegiatan perdagangan internasional yang dilakukan Indonesia di: brainly.co.id/tugas/6718905 \u00a0</em></p><p><em>Pelajari lebih lanjut luas dan letak wilayah Indonesia di: https://brainly.co.id/tugas/11238686</em></p><p><strong> -------------------------------------------------------------------------</strong></p><p><strong>Detail jawaban:</strong></p><p><strong>Mata pelajaran: Geografi</strong></p><p><strong>Kode: 10.8.4</strong></p><p><strong>Kelas: X</strong></p><p><strong>Materi: Bab 4 - Dinamika Litosfer dan Dampaknya Terhadap Kehidupan</strong></p><p><strong>#AyoBelajar </strong></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tekstur-tanah-sangat-berkaitan-dengan-unsur-a-lempung-gump-359",
            "question": "Tekstur tanah sangat berkaitan\u00a0dengan unsur ...    a. lempung, gumpal, dan pasir\r\nb. pasir, liat, dan debu\r\nc. debu, remah, dan pilar\r\nd. pilar, tiang, dan lempung\r\ne. remah, pasir, dan liat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A. Pasir, gumpal, lempung",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Menurut sya jawabannya A.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-litosfer-570",
            "question": "Pengertian Litosfer",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Litosfer\u00a0adalah kulit terluar dari\u00a0planet\u00a0berbatu. Litosfer berasal dari\u00a0kata Yunani, lithos (\u03bb\u03af\u03b8\u03bf\u03c2) yang berarti berbatu, dan sphere (\u03c3\u03c6\u03b1\u1fd6\u03c1\u03b1) yang berarti padat. Litosfer berasal dari kata lithos artinya batuan, dan sphere artinya lapisan. Secara harfiah litosfer adalah lapisan Bumi yang paling luar atau biasa disebut dengan kulit Bumi.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Litosfer adalah lapisan kerak bumi yang paling atas yang terdiri dari batuan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tanah-dikatakan-masam-apabila-a-unsur-h-lebih-tinggi-b-uns-787",
            "question": "1. Tanah dikatakan masam apabila..    a. unsur H lebih tinggi\r\nb. unsur H lebih rendah\r\nc. unsur OH lebih tinggi\r\nd. kandungan unsur OH lebih tinggi daripada ion H\r\ne. kandungan unsur OH sama dengan kandungan unsur H\r\n2. Tanah yang asam banyak dijumpai di daerah...?\r\nmkasihh kalo bisa sceptnya..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tanah masam (pH rendah)\u00a0terjadi karena kekurangan kalsium dan magnesium. jawabannya A.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pembentukan-jagat-raya-menurut-teori-steady-state-di-dasarkan-pad-186",
            "question": "Pembentukan jagat raya menurut teori steady state di dasarkan pada asumsi alam semesta ????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\nTeori ini dikemukakan oleh Fred Hoyle, Thomas\nGold, dan Herman Bondi, ahli astrofisika Inggris pada tahun 1948. Teori ini\nmerupakan merupakan perpanjangan paham materialistis abad XIX yang mengabaikan\nadanya pencipta dan model jagat raya tanpa batas.</span>\n<span>\n<span>Menurut teori ini, jagat raya tidak hanya sama\ndalam ruang angkasa, tetapi juga tidak berubah dalam waktu. Ketika jagat raya\nmengembang, materi baru terus-menerus muncul denga sendirinya dalam jumlah\ntepat sehingga jagat raya dalam keadaan stabil. Jadi, menurut teori ini jagat\nraya bersifat statis, tidak ada permulaan dan akhir. Meskipun mengakui bahwa\njagat raya mengembang, mereka bertiga berpendapat bahwa jagat raya akan tetap\nkelihatan sama sampai kapan pun.</span></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tahun 1948, teori kedaan-\ntetap atau teori alam semesta\ntak terhingga dicetuskan oleh\nFred Hoyle, Thomas Gold dan\nHermann Bondi sebagai\nalternatif dari teori ledakan\nbesar ( Big Bang theory). Teori\nini tidak lebih dari\nperpanjangan paham\nmaterialistis abad ke 19 yang\nmengabaikan adanya sang\nPencipta dan model semesta\nyang tanpa batas. Menurut\nmodel ini, ketika alam semesta\nmengembang, materi baru\nterus-menerus muncul dengan\nsendirinya dalam jumlah tepat\nsehingga alam semesta berada\ndalam \u201ckeadaan stabil\u201d.\nGalaksi baru yang\nterciptakan dari materi baru ini\nakan membuat jagat raya\ntampak sama sepanjang masa.\nUntuk mempertahankan\nkerapatan jagat raya konstan,\nlaju penciptaan materi cukup\nkecil yakni satu atom hidrogen\nper sentimeter kubik setiap 1\nmilyar tahun. Dengan kata lain,\nalam semesta menurut teori ini\nadalah statis/tetap, tidak\npermulaan atau akhir.\nWalaupun mereka mengakui\nbahwa alam semesta\nberekspansi, namun mereka\nmenyatakan bahwa alam\nsemesta akan tetap sama\nkelihatannya sampai kapanpun.\nTeori ini segera runtuh dan\ntidak banyak penggemarnya\nketika ditemukan radiasi latar\nbelakang kosmik.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pendidik-desa-sangat-taat-pada-pemimpin-adat-dan-sulit-me-986",
            "question": "Mengapa pendidik desa sangat taat pada pemimpin adat dan sulit meninggalkan kebudayaan tradisional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena budaya yang dianut di desa tersebut masih sangat kental dan kemunginan masih dilakukan adt istiadat dan ritual2. selain itu pemimpin desa dianggap yg memiliki kuasa dan sangat dihormati sehingga warga bahakan pendidiknya pun taat. juga desa tsb mungkin belum tersentuh globalisasi dan tempatnya terisolasi (sulit dijangkau misalnya dalam hutan)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-penyebab-perbedaan-kemampuan-lahan-atau-tanah-di-permuka-940",
            "question": "Jelaskan penyebab perbedaan kemampuan lahan atau tanah di permukaan bumi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena letak negara indonesia yang tdk stabil<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "perbedaan ketinggian <br> perbedaan struktur dalam tanah itu sendiri (kayak ada humus) <br> tanah pernah terkena vulkanik gunung, dll",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-di-lapisan-stratosfer-lebih-banyak-gas-ozon-dan-mengapa-100",
            "question": "mengapa di lapisan stratosfer lebih banyak gas ozon? dan mengapa hanya di lapisan troposfer terjadi gejala cuaca?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>dari yg saya pelajari stratosfer lebih banyak gas ozon<br>karena radiasi ultaviolet yang dekat juga di angkas luar dan mudah di serap oleh strafosfer<br></span>karena trofosfer lebih dekat ke permukaan bumi dan berdekatan dengan awan tempat terjadinya cuaca.<br>semoga membantu :)<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-negara-yang-termasuk-kelompok-g-8-di-eropa-barat-adalah-188",
            "question": "Negara-negara yang termasuk kelompok G 8 di Eropa Barat adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perancis, Jerman, Italia, Jepang, Britania Raya, Amerika Serikat, Kanada, Rusia<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pola-aliran-sungai-di-daerah-dengan-relief-relatif-datar-adalah-514",
            "question": "Pola aliran sungai di daerah dengan relief    relatif datar adalah ...\r\n(A) pola radial sentrifugal\r\n(B) pola rectangular\r\n(C) pola pinnate\r\n(D) pola dendritik\r\n(E) pola anular",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "antara\u00a0dendritik atau rectangular kayanya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kayanya jawabannya A<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-tanah-yang-memiliki-unsur-debu-30-lempung-70-dan-pasir-878",
            "question": "Suatu tanah yang memiliki unsur debu 30%, lempung 70% , dan pasir 0% tergolong tanah apa ?    a. debu\r\n b. debu berlempung\r\n c. lempung\r\n d. lempung berpasir\r\n e. lempung berdebu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut\u00a0ku\u00a0jawabannya\u00a0<br>e.\u00a0lempung\u00a0berdebu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}